# Demo
Это сессионный шутер от третьего лица, без мултиплеера. Проект реализован на c++, с добавлением Blueprint. 


## Версии
Игра создана на движке Unreal Engine v 5.3.2 


## Способ установки
Для установки необходимо клонировать репозиторий или скачать zip архив и распоковать его. 


## Управление
 1. WASD - Движение
 2. Space - прыжок
 3. Колесо мыши - смена оружия
 4. R - перезарядка
 5. ЛКМ - стрелять
 6. ПКМ - Прицеливание
 7. P - Пауза

## Вида оружия
 
 1. Автомат
 2. Ракетница
 3. Снайперская винтовка
 4. Дробовик
 


## Виды предметов

 1. Аптечка
 2. Патроны
 3. Оружие


# Список С++ классов

	1. AI
		- Decorators
			- UHealthPercentDecorator (Декоратор проверяет сколько здоровья сейчас у бота если меньше минимума то бот начинает идти подбирать аптечку)
			- UNeedAmmoDecorator (Декоратор проверяет когда боту нужно идти подбирать патроны)
		- EQSContext
			- UEnemtEQContext (Контекст показывает местоположение врага для бота)
			- UEnvQueryTest_PickupCouldBeTaken (Контекст показывает местоположение предметов)
		- Services
			- UChangeWeaponService (Сервер даёт возможность боту менять оружие)
			- UFindEnemyService (Сервис даёт возможность боту реагировать на игрока когда его обнаружат)
			- UFireService (Сервис даёт возможность стрелять во врагов)
		- Tasks (Вместо таски реализован EQS)
			- UNextLocationTask (Задаёт кординату для двежения бота)
		- AAICharacter (Character ботов)
		- ATPSAIController (Контроллер для ботов)
	2. Animations
		- AnimUtils (Шаблонный класс возрощает все возможные AnimNotify)
		- UBaseAnimNotify (Базовый класс AnimNotify используемый для остальных)
		- UEquipFinishNotify ( Сообщает о конце анимации смены оружия)
		- URloadFinishedNotify ( Сообщает о конце анимации перезарядки)
	3. Component
		- UTPSCharacterMovementComponent (Собственный MovementComponent)
		- UAIWeaponComponent(Компонент отвечающий за использование оружия у ботов)
		- UCoverComponent (Компонент для использования укрытий, не реализован)
		- UHelthComponent (Компонент отвечающий за обработку урона и востонавления здаровья)
		- UNPCAIPerceptionComponent (Компонет "чувств" для ботов)
		- URespawnComponent (Компонент отвечающий за возрождение после смерти)
		- UWeaponComponent (Компонент отвечающий за использование оружием)
	4. Dev (Папка для проверки получения урона)
		- ADevDamageActor (Зона для получения стандартного урона)
		- AFireDamageType (Зана огненого урона, не реализован)
		- AIceDamageType (Зона для получания урона от холода)
	5. Menu
		- UI
			- ULevelItemWidget (Виджет отображает список доступных уровней)
			- ULevelSettingsWidget (Виджет отображает панель настройки параметров уровня перед загрузкой)
			- AMenuHUD (Класс для управления виджетами наследован от AHUD)
			- UMenuWidget (Виджет отображает главное меню)
		- AMenuController (Контроллер для управления главным меню)
		- AMenuGameMode (GameMode для уровня главного меню)
	6. Pickups
		- ABasePickup (Основной класс для бонусов)
		- AAmmoPickup (Бонус для востонавления патронов)
		- AHealthPickup (Бонус для востонавления здоровья)
		- AWeaponPickup (Бонус с другого уружия)
	7. Player
		- ABaseCharacter (Базоввый класс персонажа)
		- ADemoPlayerController (Контроллер для персонажа игрока)
		- APlayerCharacter (Персонаж игрока)
		- ATPSPlayerState (PlayerState все персонажей)
	8. Sound
		- USoundtFuncLib (Класс настроек звука)
	9. UI
		- UBaseWidget (Базовый класс для всех виджетов)
		- UGameDataWidget (Класс отображает игровую информации время до конца раунда, какой сейчас раунд)
		- AGameHUD (Класс управления виджетами персонаже в уровне)
		- UGameOverWidget (Класс отображает виджет конца матча. Там показывают список лидеров и есть возможность выйти в главное меню)
		- UGoToMenuWidget (Виджет создаёт кнопку для выхода в главное меню)
		- UHealthBarWidget (Виджет отображает шкалу здоровья)
		- UPauseWidget (Виджет отображает экран паузы)
		- UPlayerStatRawWidget (Виджет отображает информацию игрока)
		- UPlayerWidget (Виджет отображает шкалу здоровья, инфу по оружию, и раундам)
		- USpectatorWidget (Виджет для спектатора)
	10. Weapon
		- Components
			- UWeaponFXComponent (Компонет отображает вспышку после выстрела на оружии)
			- ABaseWeapon (Класс с основыни характеристиками для оружия)
			- ALauncherWeapon (Класс для рокетницы)
			- AProjectile (Ракета для ракетницы)
			- ARifleWeapon (Класс для автомата, снайперской винтовки и дробовика)
	11. DemoTPSCoreTypes ( файл содержит структуры которые хранят информацию компонентов игры)
	12. FDemoTPSUtils (Шаблонный класс возвращает тип объекта)
	13. FInputActionCatalog (Содержит список экшенов для Enhanced Input)
	14. UTPSGameInstance (Основной GameInstance)
	15. AMainGameMode (Game Mode для игровых уровней)
	